教你點樣係黨鐵用7折過海而唔俾人捉

好多人過唔到跳閘既心理關口，
我就講下點樣可以退而求其次用7折坐鐵，
只係學術討論，大家唔好試。

假設我係上水站上車，要過海去金鐘，正價 $21.5

1. 係上水站買張往金鐘站既小童飛 ($11.2)

2. 入閘，拍成人八達通，再拍小童飛

2.1 假設你入閘個下唔好彩遇著查飛狗，show張成人八達通俾佢睇

3. 一個站後，即粉嶺站落車

4. 是但搵部閘機，拍成人八達通，但不出閘 ($3.9)

5. 繼續前往旅程到金鐘

6. 用小童飛出閘，因小童飛出閘唔會有特別聲，所以冇人會知

總結：
正價：$21.5
特價：$11.5 (小童飛）+$3.9 (上水到粉嶺）= $15.4
折扣： 7折

當然你會話日日咁樣好麻煩，但叫做可以安全避過查飛狗，大家可以再完善一下

Push

搞咁多野仲要出站入站

長者飛

咁複雜買張廢老八達通好過啦

俾多個選擇大家，你需知道，
第一次俾人捉到，罰５００，
第二次職員係有權報警，
呢個係萬無一失既方法，
當然你話有活動，成大班人一齊跳個陣梗係跳啦
呢個方法係ｆｏｒ你出去，或者出街用＿

長者飛有聲

搞咁多成本都唔止$6.1

如果個站機遠d,來回都可能冇左十幾分鐘
你知而家幾咁多人架啦

你經濟學ｄ既角度諗就唔係，
你跳閘或者用小童飛個機會成本係５００蚊，甚至俾人告，
前提係講緊冇破窗效應，
你附近冇人做，但你又想做

邊有咁誇張
除非你本身就真係好繁煩既站上車，咁真係幫你唔到，
否則我諗你都係用等多一程車既時間就做到

搞咁多野跳咪算囉

香港人最叻網上面打飛機架啦
我除左大型活動冇見過人跳
講就兇狠
香港人咁善良，好多都唔敢帶頭做，
呢個係ｆｏｒ你靜靜雞偷蕃薯你明唔明

好正

呢個星期用咗長者飛
$1.9一程 用咗返唔到轉頭

宜家仲要驚黨鐵？ 驚佢 驚閪呀

恭喜

我嘗試優化你個諗法，直頭唔使do八達通，買多一張成人下個站，入閘時小童成人兩張飛都要Do, 咁張成人飛可以當平安卡一直去到終點，之後掉左佢(因為黨係可以隨時係閘內檢查飛，如果無有効飛，會被罰)

你提醒左我，
如果申請埋長者卡就可以代替小童飛，
仲平多 $1.9

其實點樣申請?

用綠卡喇

買咪有

其實舊式閘機唔使好大力就..........

第二次會報警？唔係照俾$500搞掂？

有log你入閘時間喎

火影跑走啦，搞咁撚多野

唔係我誇
係而家香港真太多人
兩年前6點40分左右
荃灣線係太子轉觀塘線真係唔會有等幾班車都上唔到
而家好似轉緊港島線咁 好癲
同埋如果你係北角站/CWB/香港中環/東涌線條路
個D其實都離站口遠DD

有有効時間好似唔知100分鐘定150分鐘

搞咁多野，唔撘/撘少d咪得囉

以後我唔趕時間都係巴士/行路優先

同意，最好一蚊都唔好俾佢賺

香港人！我哋需要改變生活習慣救香港呀！

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

fail
搞咁多出閘先捉你點算

咁綠卡好似好過小童飛，
慳左買小童飛既時間，
又平多ｄｄ

我都係

行埋去直接買就係

有人講過出左閘港鐵附例就唔適用，佢就冇權捉你？求正解
不過出左閘佢捉你既話你都保特上身架啦

咁麻煩

9up唔係刑事罪報警有咩用?

係出咗站先唔適用

跳閘冇聲唔見你做 係到玩小聰明

最簡單 成人八達通拍卡入閘 下個站落車拍出閘人唔出閘 返去搭到終點站直接跳

我次次都有跳
返學都有跳
之前見到個ol都有跳

其實仲可以唔洗出閘 直接原站拍入拍出人唔出 搭到終點站直接跳閘

無論第幾次俾人捉到都只係罰款？
我細個俾人捉過一次，個職員係咁同我講。
anyway, 呢排咁多人跳閘, 佢一定加緊左查飛, 小心d好, 500蚊都好甘架

就咁話唔該想買張長者八達通

搞咁多野比正價算
不過都多謝樓主用心出post

唔好意思， 不如睇埋呢個post

[突發] 香港人終於有屬於依個時代既進行曲 (原創) !!!!!《願榮光歸香港》 大合唱團mv版

最好梗係唔益黨鐵啦

唔清楚就唔好亂講啦
嚇親好多細膽既人架屌你

比人捉過三次都係交500就得可以即場交可以等佢出信比你先去交
佢見你細個鳩up嚇你，民事罰款同警察一d關係都冇

出閘即跑 理撚得佢

係今日多防暴先唔跳姐

btw最好就唔搭黨鐵

扮拍卡加Chok閘
比少少戲就冇問題

已經用左幾次都暢通無阻
但都會自己留意下有無狗查飛

玩跨欄啦，仲七折

綠卡$1.9

今日啲閘好難chok
硬到仆街啊屌
係咪較實左

我今朝冇跳直接捐過

著西褲跳唔到

唔係唔敢跳呀嘛 今日先跳翻暴大

仲比錢仆街黨鐵？

屌, 巴打呢個終極方案正, 解決埋要下個站落車既大bug
重組一次個終極方案

假設我係上水站上車，要過海去金鐘，正價 $21.5

1. 先買一張長者八達通

2. 上水站入閘，拍成人八達通，再拍長者卡

2.1 假設你入閘個下唔好彩遇著查飛狗，show張成人八達通俾佢睇

3. 同站是但搵部閘機，拍成人八達通，但不出閘 ($3.7)

5. 繼續旅程前往金鐘

6. 用長者飛出閘＊

＊出閘後港鐵條例將不適用，唔會俾人捉到

總結：
正價: $21.5
特價: $2 + $3.7 = $5.7
折扣: 84%off (二六折)

七折, 有西用, 好撚等錢駛?
一係跳, 一係比錢, 諗埋啲ON9縮數, 黨鐵又唔撚痛
捉到又罰五舊, 真係麻煩大影響細

優你老母化咩

係咪你唔夠大力

查到小童飛點算

八達通入咗閘唔出閘
下次再嘟八達通入閘會入唔到要去客務中心reset
佢會有record太密唔得

直接買就係 見到無黃衫狗就用

當你一程車20蚊, 你都要跳25次閘先cover到俾人周到一次既罰款,
巴打有冇信心先

點解樓主仲係唔撚化
成件事好撚柒呀
可唔可以唔好用抗爭做牌頭
然後做埋啲濕濕碎碎
毫無影響力嘅度縮方法

政府好似有補貼長者優惠ga 冇分別

搞咁多野跳閘啦屌

無成本，舒舒服服喺屋企抗爭啦好無啊
屌你老母 你唔撚叫人去積極啲抗爭
而係幫佢哋合理化啲龜縮行為
你真係傑出

買張最近既飛 跳岀站仲好

有出到

比佢睇你張拍左入閘既成人8達通

再唔係去服務台報上一個站

旨意你班仆街對政權施壓真係蚊都瞓
根本就係等你自己良心好過啲
然後好似做咗啲嘢咁

帶多張長者卡 有人係站口停留 就用平當八達通
冇就用長者
就係咁簡單

我可以話去到補飛都得佢吹你唔脹

On9 仲俾錢
講左跳閘幾耐奴隸

跳啦屌垃撚圾

七折唔抵喎

A同B
A係上水去九龍塘
B係九龍塘去上水

大家係火炭 交換八達通

咁咪上水出上水
九龍塘出九龍塘

搞咁多野..一係跳閘 一係行過去啦

On99

唔好用8仔，成人飛入閘。跟尾狗出咪算。

唔想落車 會唔會買張小童飛再買一個站既成人飛？
其實最好係綠卡 繁忙時間你過兩次飛明顯過嘟三聲

大撚把人仲講緊「我地唔做犯法嘢架」屌佢老母
聽到好撚燥

十幾20歲去買長者咭佢地唔會懷疑咩

優你老母化臭

On99 用美國綠卡俾人捉過3次都係俾500 唔洗理佢

+1，用左兩個星期

On9 樓主仲覺得自己好撚醒咁

咁學生用長者卡咪睇唔出？

新閘機跟住人入同出全免費tim la

入閘買張粉嶺成人票 唔知幾錢
出閘去客務中心同佢講出唔到閘
比張八達通佢
佢問你邊度入
你就求其講最近一個站

平靚正
佢搵唔到你邊度入
入閘又唔會俾人捉

學生無敵
中5開始用

你咁講完可能狗鐵會係出閘加返聲

咁撚煩做咩姐，開個platform俾人交換車飛咪得囉

利申：純學術討論，堅決反對犯法行為

friend試過 唔知4,5次咁上吓張八達通會lock撚咗 張卡直頭要退俾佢 等佢寄返張新嘅嚟

推

WTF

咁點解唔直接買最平果張飛

陣間有冇人一齊係hku jump？

屌㩒錯負皮
其實無人睇到咪跳囉
有啲站嘅閘口可能兩邊都有staff同埋比較多人咁咪用樓主個方法囉
多個方法其實都方便大家姐

不如整個中間交換飛區啦
而家tg 多人

荃灣去柴灣 買下站飛
柴灣去荃灣 買下站飛
中間meet up交換飛
每人畀幾蚊過海

Dllm党鐵

琴日直接買完
個樣理直氣壯就得
家陣幫老人家買八達通犯法咩

跳一定係最好架，問題唔係個個都有呢個膽量，
特別係朝早你得一丁友搭車返工，左右都冇人敢做，
你係咪帶頭？

Good idea

跳啦買乜鳩

要諗點先可以影響人
唔應該諗點等人影響你
依家要改變社會 得小部分人敢改變
如果其他人又綿羊咁 等人叫先做 好難會成功
自己都唔改變 何來改變社會啊 師父

跳係好，不如你組織下勇武派帶頭做先，
大家都知可以咁做，但好多人要有破窗效應先敢做，
要有幾個黑衫帶頭做，一呼百應先有用，
你旁邊個個拍卡，得你一個跳，職員見到第一個周住你啦

怕乜 比人查咪跑

仲搭黨鐵 仲要搞咁多野 真係得啖笑

個個都保特咩
同埋有時個站多人好難走到

其實我覺得練跑好過，有咩事就哨

你地唔明跳閘既意義唔係果少少車費
而係個表態 對黨鐵既不滿
同時當你地連跳閘都唔敢去做 個運動仲有無可能升級到？
其實跳閘真係無你講得咁難 比d勇氣啦香港人

鑽漏洞既極致

錯撚晒

俾人捉到第幾次都係$500
你冇身分證又唔俾錢第一次都會call黑警

同你個方法拍一張成人 再拍特惠飛
之後你再成人入閘嗰陣時
要去客務中心搞返張卡先入到

同埋呢如果你重複用呢個方法
佢會有record你搞過幾多次張卡
搞差唔多10次就會block卡

同埋計錯晒數啦
買張上水去粉嶺成人飛 $4.0
同客務中心講出唔到
我由中環過黎金鐘 $4.8
加埋先$8.8 樓豬

要注意返紅字
自己計返差唔多10次就退左
張成人八達通再買張新嘅

搞咁撚多野不如用長者咭2蚊搞掂

on9 你知唔知有查飛會捉出閘㗎
你咁撚樣不如入出都用長者算啦

屌呀 全世界跟著做

HKU自己jump啦 驚條毛

4. 有出事機會

驚嘅咪又買長者又成人囉 幫人買

未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

買成人單程飛代替八仔，唔洗出站

我教你點樣免費過海不如？

呢幾日都帶頭 荃灣 美孚 TST

老老豆豆 跳過1次就返唔到轉頭 俾d信心啦 唔好再俾錢好唔好

做法不完美 但可接受 需要改善

上水一入站查飛，完
仲衰過用廢老飛，搞咁多野

以前用左2年
都係比人捉過2次 條數抵到爛
2次都係唔為意有狗 掛住㩒手機
不過期後少左搭地鐵 多數搭巴士 就無乜點再用

想問跳閘比人捉到有咩後果今日跳咗 好撚淆
利申垃圾

多謝樓主先，
但其實好悲哀，港鐵已經幫緊啲狗殺人，我哋仲諗緊點樣整平啲車錢

你會錯意, 你要係同站或者下者拍卡出閘, 但人唔出
所以唔存在鎖卡問題
更好既方案可以睇#65

出閘捉到你就拔足狂奔啦

你個方法都係柒
醒目既查飛狗識睇
佢可以捕你等你拍左張成人出先捉你
到時你得返張長者八達通有入閘紀錄
一樣$500

買張上水去粉嶺成人飛 $4.0
同客務中心講出唔到
我由中環過黎金鐘 $4.8

呢個係完美既合法逃飛方法
全程查飛都唔驚 又冇你個方法咁煩

直接唔搭 寧願行路

唔係好明你個方法，佢CHECK唔到你張飛係上水入閘既咩?